\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{vmargin}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}
\setmargins{2.5cm}
{0.1cm}
{16.5cm}
{23.42cm}
{10pt}
{1cm}
{0pt}
{2cm}

\title{Ayudant\'ia Matem\'aticas Avanzadas I N.2}
\date{17 de Marzo 2022}
\author{Daniel S\'anchez}
\maketitle

\begin{enumerate}
    \item Simplifique las siguientes expresiones:
          \begin{enumerate}
              \item $[p \lor (p \land q)] \Leftrightarrow p$
              \item $[p \land (p \Rightarrow q)] \Rightarrow p$
              \item $[p \Rightarrow (q \land r)] \Rightarrow (p \Rightarrow q)$
              \item $(p \Rightarrow q) \Rightarrow [(p \land r) \Rightarrow (q \land r)]$
          \end{enumerate}
    \item Determine si las siguientes proposiciones corresponden a una tautolog\'ia, contradicci\'on o contingencia:
          \begin{enumerate}
              \item $[(p \Rightarrow q) \land (p \land \neg{q} \land r)] \Rightarrow (\neg{p} \lor q)$
              \item $[\{(p \lor q) \land \neg{p}\}\Rightarrow q] \Leftrightarrow q$
          \end{enumerate}
    \item Simplificar, aplicando propiedades:
          $$[A \cap B^{c} \cap (A-B^{c})]^{c} \cup A^{c}$$
    \item Dados los conjuntos $A, B \mbox{ y } C$, simplificar al m\'aximo la siguiente expresi\'on:
          $$[A \cap (A^{c} \cup B)] \cup [B \cap (B \cup C)] \cup B$$
          % \item Considere el conjunto referencial $E=\mathbb{N}$ y las funciones proposicionales:
          %       $$p(x):x\mbox{ es par, } q(x):x\geq 5$$
          %       Decida si las proposiciones son ambas verdaderas:
          %       $$\forall x \in E: p(x) \Rightarrow \neg q(x)\mbox{ ; } \exists x \in E: p(x)$$
          % \item Determine el valor de verdad de las siguientes proposiciones:
          %       \begin{enumerate}
          %           \item $(\exists x \in \{2,3,4\})(\forall y \in \{-1,0,1\})(y\geq0 \Rightarrow x+y\geq 3)$
          %           \item $(\forall x \in \{1,-2,\frac{1}{2}\})(\exists y \in \{-1,1,2,3\})(xy > \frac{3}{2})$
          %       \end{enumerate}
\end{enumerate}
\pagebreak
\LARGE
\underline{\textbf{\title{Tips}}}:
\normalsize
Sean $A, B \mbox{ y } C$ conjuntos:
\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        Leyes de Morgan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$\neg{(p \lor q)} \equiv \overline{p} \land \overline{q}$ \\
            $\overline{(p \land q)} \equiv \overline{p} \lor \overline{q}$\end{tabular}  \\ \hline
        Transitividad   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$[(p \Rightarrow q) \land (q \Rightarrow r)] \equiv (p \Rightarrow r)$\end{tabular}  \\ \hline
        Absorci\'on     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$[p \land (p \lor q)]\equiv p$ \\
            $[p \lor (p \land q)]\equiv p$\end{tabular}  \\ \hline
                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
            \\
        \end{tabular}  \\ \hline
        Identidad       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$A \cap \mathcal{U} = A$ \\
            $A \cap \varnothing = \varnothing$   \\
            $A \cup \mathcal{U} =\mathcal{U}$    \\
            $A \cup \varnothing = A$\end{tabular}  \\ \hline
        Idempotencia    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$A \cap A=A$ \\
            $A \cup A=A$\end{tabular}  \\ \hline
        Involuci\'on    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$(A^{c})^{c}=A$\end{tabular}  \\ \hline
        Complemento     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$A \cap A^{c} = \varnothing$ \\
            $A \cup A^{c}= \mathcal{U}$\end{tabular} \\ \hline
        Conmutatividad  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$A \cap B= B \cap A$ \\
            $A \cup B=B \cup A$\end{tabular} \\ \hline
        Asociatividad   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$A \cap (B \cap C)= (A \cap B) \cap C$ \\
            $A \cup (B \cup C)=(A \cup B) \cup C$\end{tabular} \\ \hline
        Distributividad & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$A \cap (B\cup C)=(A\cap B)\cup (A\cap C)$ \\
            $A \cup (B\cap C)=(A\cup B)\cap (A\cup C)$\end{tabular} \\ \hline
        Leyes de Morgan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$(A\cap B)^{c}=A^{c}\cup B^{c}$ \\
            $(A\cup B)^{c}=A^{c}\cap B^{c}$\end{tabular} \\ \hline
        Absorci\'on     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$A\cap (A\cup B)=A$ \\
            $A \cup (A\cap B)=A$\end{tabular} \\ \hline
        Resta           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}$A-B=A \cap B^{c}$ \\
        \end{tabular} \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}
\end{document}